{
    "question": "Pengertian dari dimensi 2 dan tiga berikan masing-masing 6 contoh",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dimensi 2 = yaitu suatu benda dimana hanya memiliki panjang dan lebar, contohnya persegi, persegi panjang, lingkaran, segitiga, layang-layang.<br>Dimensi 3 = yaitu suatu benda dimana memiliki panjang, lebar dan tinggi, contohnya balok, kubus, kerucut, tabung, prisma, limas.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "dimensi 2 hanya memiliki panjang dan lebar cth: persegi, layang layang, lingkaran, segitiga persegi panjang, jajargenjang, belah ketupat",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jumlah-n-suku-pertama-suatu-deret-aritmetika-ialah-sn-85n-5-595",
            "question": "Jumlah n suku pertama suatu deret aritmetika ialah Sn = 85n\u00a0-\u00a05n\u00b2 . Tentukan suku pertama dan bedanya? Help ya kak, aku belum mengerti karna hanya diketahui Sn Y_Y",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a = S1<br>a = 85(1) - 5([tex] 1^{2} [/tex])<br>a = 80<br><br>Sn =\u00a085n - 5[tex] n^{2} [/tex]<br>Sn-1 = 85(n-1) - 5[tex] (n-1)^{2} [/tex]<br>Un = Sn - Sn-1<br>Un = 90 - 10n<br>Un = a + (n-1)b<br>U2 = a + b<br>90 - 10(2) = 80 + b<br>70 = 80 + b<br>b = -10<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-fungsi-gx-2x-1-dan-fogx-4x26x-2-rumus-fungsi-359",
            "question": "Diketahui fungsi g(x) =2x-1 dan (fog)(x) =4x\u00b2+6x-2. rumus fungsi f(x) +=...?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> g(x) = 2x-1 dan (fog)(x) = 4x\u00b2+6x-2<br>misal g(x) = y<br>y = 2x - 1<br>2x = y + 1<br>x = [tex] \\frac{1}{2} [/tex](y + 1)<br>f(g(x)) =</span>4x\u00b2+6x-2<br>f(y) = 4[tex] ( \\frac{y + 1}{2} )^{2} [/tex]\u00a0 + 6[tex] (\\frac{y + 1}{2} )[/tex] - 2<br>f(y) = 4[tex] ( \\frac{y^{2} + 2y + 1}{4} ) [/tex]\u00a0 + 6[tex] (\\frac{y + 1}{2} )[/tex] - 2<br>f(y) = [tex] y^{2} [/tex] + 2y + 1 + 3(y + 1) - 2<br>f(y) = [tex] y^{2} [/tex] + 2y + 1 + 3y + 3 - 2<br>f(y) = [tex] y^{2} [/tex] + 5y + 2<br>f(x) = [tex] x^{2} [/tex] + 5x + 2<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terakhir-help-lg-ya-suku-ke-4-dan-ke-9-barisan-aritmatika-ber-518",
            "question": "terakhir. help lg ya :) suku ke 4 dan ke 9 barisan aritmatika berturut turut adalah 110 dan 150. suku ke 30 dari barisan tersebut adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U\u2084 = a+ (n-1)b<br>110= a+ (4-1)b<br>110=a + 3b<br><br>U9 = a +(n-1)b<br>150=a+(9-1)b<br>150=a+b8<br><br>eliminasi<br>110= a + 3b<br>150=a +\u00a08b<br>___________ -<br>-40=-5b<br>b=8<br><br>110=a+3.8<br>110=a + 24<br>110-24 =a<br>a=86<br><br>U30 = a + (n-1) b<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=86 + (30-1)8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=86+29.8<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=86+232<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 318",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lim-akar-x-kuadrat4x-1-x-2-x-gttak-terhingga-400",
            "question": "Lim\u00a0 akar x kuadrat+4x-1-(x-2) \r\nx-&gt;(tak terhingga)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake rumus ini<br>[tex]= \\lim_{x \\to \\infty}  \\sqrt{ax^2+bx+c}- \\sqrt{ax^2+qx+r}\\\\\\\\\n= \\frac{b-q}{2 \\sqrt{a}}\\\\\\\\[/tex]<br><br>[tex] \\lim_{x \\to \\infty}  \\sqrt{x^2+4x-1}-(x-2)\\\\\\\\\n = \\lim_{x \\to \\infty}  \\sqrt{x^2+4x-1}- \\sqrt{(x-2)^2}\\\\\\\\\n = \\lim_{x \\to \\infty}  \\sqrt{x^2+4x-1}- \\sqrt{x^2-4x+4}\\\\\\\\\n= \\frac{4-(-4)}{2 \\sqrt{1}}\\\\\\\\\n=8 \n [/tex]<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-segitiga-abc-dik-cos-bc940-jika-panjang-sisi-ac10-551",
            "question": "Pada segitiga ABC ,    DIK: cos (B+C)=9/40. jika panjang sisi AC=10 CM &amp; AB= 8CM , panjang sisi BC adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pada segitiga ABC, diketahui cos(B + C) = 9/40, jika panjang sisi AC = 10 cm dan AB = 8 cm, <strong>panjang</strong><strong> </strong><strong>sisi</strong><strong> </strong><strong>BC</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>0</strong><strong>\u221a</strong><strong>2</strong><strong> </strong><strong>cm</strong><strong> </strong>Selengkapnya dapat disimak pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><p><strong>PENDAH</strong><strong>ULUAN</strong></p><p>Permasalahan di atas dapat diselesaikan dengan menggunakan <strong>aturan</strong><strong> </strong><strong>cosinus</strong><strong> </strong>karena diketahui panjang dua sisi dan keterangan untuk menentukan sebuah sudut.</p><p><strong>Trigonometri</strong> adalah materi matematika yang berhubungan dengan perbandingan antara sudut dengan sisi pada segitiga.</p><p>Untuk menyelesaikan soal ini, kita akan menggunakan <strong>rumus</strong> berikut :</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\boxed{\\boxed{\\bf A + B + C = 180^{\\circ}}}[/tex]</p><p>dengan demikian,</p><p>[tex]\\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\bf B + C = 180^{\\circ} - A}}[/tex]</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\boxed{\\boxed{\\bf cos(180^{\\circ} - A) = -cos~A}}[/tex]</p><p>[tex]\\displaystyle\\blacktriangleright\\boxed{\\boxed{\\bf a^2 = b^2 + c^2 - 2bc~.~cos~A}}[/tex] </p><p>dimana :</p><p>\u25cb\u00a0<em>a</em>\u00a0= panjang sisi BC</p><p>\u25cb\u00a0<em>b</em>\u00a0= panjang sisi AC</p><p>\u25cb\u00a0<em>c</em>\u00a0= panjang sisi AB</p><p>Kembali ke soal, mari simak penyelesaiannya pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><h3>PEMBAHASAN</h3><p><strong>Diketahui</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><ul><li>cos(B + C) = 9/40</li><li>AC (b) = 10 cm</li><li>AB (c) = 8 cm</li></ul><p><strong>Ditanya</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>BC (a) = . . . ?</p><p><strong>Jawab</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>\u2756 <strong>Menentu</strong><strong>kan</strong><strong> </strong><strong>nilai</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>B</strong><strong> </strong><strong>+</strong><strong> </strong><strong>C</strong><strong>)</strong></p><p>Karena segitiga ABC, maka jumlah seluruh sudutnya ialah 180\u00b0.</p><p>[tex]\\displaystyle\\rm A + B + C = 180^{\\circ} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\rm B + C = 180^{\\circ} - A}[/tex]</p><p>diperoleh: B + C = 180\u00b0 \u2013 A</p><p>\u2756 <strong>Menentukan</strong><strong> </strong><strong>nila</strong><strong> </strong><strong>cos</strong><strong> </strong><strong>A</strong></p><p>Untuk menghitung nilai cos A, kita substitusikan B + C = 180\u00b0 \u2013 A pada cos(B + C) = 9/40</p><p>[tex]\\displaystyle\\rm cos(B + C) = \\dfrac{9}{40} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm cos(180^{\\circ} - A) = \\dfrac{9}{40} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm -cos~A = \\dfrac{9}{40} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\rm cos~A = -\\dfrac{9}{40}}[/tex]</p><p>diperoleh: cos A = \u2013 9/40</p><p>\u2756 Sehingga, <strong>panjang</strong><strong> </strong><strong>sisi</strong><strong> </strong><strong>BC</strong></p><p>Kita tentukan panjang sisi BC dengan menggunakan aturan cosinus.</p><p>[tex]\\displaystyle\\begin{array}{rcl}\\rm a^2 &amp;=&amp; b^2 + c^2 - 2bc~.~cos~A \\\\ \\\\ &amp;=&amp; \\displaystyle\\rm 10^2 + 8^2 - 2(10)(8)~.~\\left(-\\dfrac{9}{40}\\right) \\\\ \\\\ &amp;=&amp; \\displaystyle\\rm 100 + 64 - 160~.~\\left(-\\dfrac{9}{40}\\right) \\\\ \\\\ &amp;=&amp; \\displaystyle\\rm 164 + 4~.~9 \\\\ \\\\ &amp;=&amp; \\displaystyle\\rm 164 + 36 \\\\ \\\\ &amp;=&amp; \\displaystyle\\rm 200 \\end{array} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm a = \\sqrt{200} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm a = \\sqrt{100\\times2} \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\rm a = 10\\sqrt{2}}}[/tex]</p><p>\u2234 <strong>Kesi</strong><strong>mpulan</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Jadi, panjang sisi BC adalah 10\u221a2 cm.</p><p></p><p><strong>PELAJARI</strong><strong> </strong><strong>LEBIH</strong><strong> </strong><strong>LANJUT</strong></p><p>Materi tentang <strong>trigonometri</strong> lainnya dapat disimak di bawah ini :</p><ul><li>Diketahui segitiga ABC dengan \u2220C = 60\u00b0. Jika a = 10 cm dan B = 5 cm, maka panjang c adalah brainly.co.id/tugas/2760573</li><li>Diketahui \u2206PQR, PQ = 20 cm, \u2220S = 90\u00b0, sin P = 3/5, dan tan R = 12/5. Maka luas segitiga PQR adalah brainly.co.id/tugas/10595351</li><li>Diketahui segitiga ABC, panjang sisi AC = 3, AB = 2, dan \u2220A = 60\u00b0. Nilai cos C adalah brainly.co.id/tugas/9736660</li><li>Sebuah segitiga ABC diketahui besar \u2220A = 60\u00b0 dan \u2220B = 45\u00b0 sedangkan panjang sisi BC = 12 cm, maka panjang sisi AC adalah brainly.co.id/tugas/10116623</li></ul><h3>____________________________</h3><h3>DETIL JAWABAN</h3><p><strong>Kelas :\u00a0</strong>X</p><p><strong>Mapel :\u00a0</strong>Matematika</p><p><strong>Bab :\u00a0</strong>Bab 7 - Trigonometri</p><p><strong>Kode :\u00a0</strong>10.2.7</p><p><strong>Kata kunci :</strong><strong> </strong>perbandingan sudut-sudut berelasi, aturan cosinus</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-dan-akar-akar-dari-persamaan-2x33x2-17x120-362",
            "question": "Faktor dan akar akar dari persamaan 2x^3+3x^2-17x+12=0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x^3+3x^2-17x+12=0<br>(x - 1)(2x^2 +5x - 12) = 0<br>(x - 1)(2x - 3)(x + 4) = 0<br>x = 1 atau x = 3/2 atau x = -4<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-7log-2a-dan-2log-3b-maka-6-log-14-258",
            "question": "Jika 7log 2=a dan\u00a0\u00b2log 3=b maka 6 log 14=......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<u>log 14</u> =\u00a0<u>log 2. 7</u><br>log 6 \u00a0 \u00a0 \u00a0log 2.3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= <u>log 2 + log 7<br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 log 2 + log 3\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0<u>2log 2 + 2 log 7<br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2log 2 + 2 log 3<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0<u>1+a<br></u>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a01 +b<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-banyak-fx-jika-dibagi-dengan-x-3-sisa-17-dan-jika-dibagi-670",
            "question": "suku banyak f(x) jika dibagi dengan (x-3) sisa 17 dan jika dibagi dengan (3\u00d7+4) sisa -9 jika f(x) dibagi dengan 3\u00d7\u00b2 - 5\u00d7 - 12 maka sisanya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misalkan sisa pembagian = px + q <br>f(x) dibagi (x - 3) sisa 17\u00a0 \u00a0 ---&gt; 3p + q = 17 <br>f(x) dibagi (3x + 4) sisa -9\u00a0 ---&gt; -4/3 p + q = -9 <br>pers1 - pers2 ---&gt; (3 + 4/3)p = 17 + 9 <br>13/3 p = 26<br>p = 6 <br>3p + q = 17 <br>3(6) + q = 17 <br>q = -1<br>jadi sis pembagiannya = 6x - 1 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nama-nama-bangun-ruang-dalam-bahasa-inggris-691",
            "question": "Nama-nama bangun ruang dalam bahasa inggris",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kelas\u00a0: 5 SDIT / 7 SMPIT\u00a0<br>mapel : matematika<br>kategori : bangun ruang<br>kata kunci : bangun ruang , bahasa inggris<br><br>Pembahasan :<br><br>nama\" bangun ruang dengan menggunakan bahasa inggris<br><br>1) kubus = cube<br>2) balok = cuboid<br>3) limas = pyramid<br>4) prisma = prism<br>5) tabung = sylinder<br>6) bola = sphere<br>7) kerucut = cone<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-saya-irisan-sebuah-pipa-mendatar-dengan-garis-t-647",
            "question": "Tolong bantu saya ..    \u00a0irisan sebuah pipa mendatar dengan garis tengah 1 m berituk:\r\n\r\nlebar pipa 1 m panjang pipa 10 cm\r\n\r\ndidalam pipa tersebut terdapat air yang dalamnya 10 cm ditengah-tengah penampang. lebar permukaan air adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10 x 1000 cm....<br>trus di tambah 1..;)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}